\chapter{Resumen}

El presente trabajo muestra una solución al problema de diseñar un CanSat con un sistema de descenso por autorrotación. Esta idea surge del concurso internacional \textit{Annual CanSat Competition} \cite{CanSat-competition-website}, llevada a cabo en Estados Unidos. La solución presentada en este documento está guiada por los requerimientos dados por la competencia.\\

\noindent Se comenzará abordando los temas relacionados con el diseño preliminar del sistema, haciendo uso de diferentes herramientas de diseño que poseen un enfoque funcional. Posteriormente, se hablará sobre la importancia de definir funciones basadas en requerimientos, para después mostrar la jerarquía y composición de los sistemas y subsistemas del CanSat. Por último, en esta primera sección, se mostrará el concepto final del CanSat.\\

\noindent Seguido de esto, se entrará de lleno en el diseño detallado de todos los sistemas y subsistemas del CanSat, mostrando los criterios, métodos y herramientas usados para la concepción de cada uno de manera individual. Serán abordados los sistemas electrónico y de gestión de información, seguido de los sistemas estructural y de energía, así como los sistemas propios del CanSat.\\

\noindent Posteriormente, se mostrarán las pruebas de integración y verificación de los sistemas y subsistemas, pudiendo así apreciar los resultados obtenidos en cada prueba. Al reportar las pruebas se menciona en cada una los requerimientos que se pretendían verificar, el procedimiento que se usó, los resultados esperados y los resultados obtenidos.\\

\noindent También se abordará el análisis de los resultados generados durante las pruebas hechas al CanSat en su totalidad. Estas pruebas corresponden a los lanzamientos realizados con un dron y a una altura mucho menor de la especificada en la competencia en su edición 2019. Aquí se podrán observar las gráficas generadas de los datos obtenidos del CanSat durante los lanzamientos. Finalmente, se presentarán las conclusiones.\\

