\chapter{Conclusiones}
La contrucción del CanSat se hizó bajo los criterios de la metodología expuesta en este documento, lo que permitió obtener un CanSat compuesto por un contenedor y un vehículo científico capaces de llevar a cabo una simulación de reentrada atmosférica.\\

\noindent De acuerdo a los resultados obtenidos durante el proceso de validación y verificación de todos los sistemas que componen el CanSat se puede decir lo siguiente:
\begin{itemize}
\item Se diseño un contenedor y un vehículo científicio que durante el proceso de validación no presentó deformaciones al ser sometidas a una simulación considerando una aceleración de 30 [Gs]. Sin embargo, al momento de ser expuestos a condiciones reales de vuelo, la estabilidad del CanSat falló, lo que provocó que el CanSat estuviera en condiones de caída libre, las cuales son condiciones ajenas al diseño, y por consiguiente dió lugar a la destrucción total del CanSat.
\item El paracaídas diseñado y fabricado para la misión generaba el arrastre suficiente para hacer descender el CanSat a una velocidad controlada en un estudio de validación. No obstante, al ser expuesto a condiciones reales de vuelo el paracaídas no fue liberado, y por consiguiente no se pudo determinar si la velocidad de descenso se encontraba entre los valores requeridos.
\item  El diseño del Sistema de Descenso de Velocidad por Autorrotación soportó el impacto al momento de desplegarse en las pruebas realizadas en el túnel de viento y en la caída libre. Las dimensiones y el número de cuchillas fueron capaces de reducir el descenso del vehículo científico a una velocidad que oscilaba entre los 10 [$ \text{m} \cdot \text{s}^{-1}$] y 15 [$ \text{m} \cdot \text{s}^{-1}$], los cuales son valores establecidos en los requerimientos de diseño.
\item El sistema de adqusión, procesamiento, almacenamiento y envío de datos fue capaz de trabajar correctamente en condiciones de pruebas y de vuelo, obteniendo las variables físicas requeridas, excepto la de la velocidad de giro del rotor, ya que las señales del sensor seleccionado presentaba un fenómeno de \textit{aliasing} después de las 460 [rpm], y enviaba datos de manera incorrecta. 
\item La estación en Tierra fue capaz de almacenar, y mostrar en panatalla los datos provenientes del vehículo científico en diferentes ubicaciones, siendo de 360 [m] la mayor distancia registrada. Es importante señalar que esta distancia se registro en una zona en donde existía obstrucciones, como edificios, árboles y no en línea directa, condición para la que fue diseñada. 
\item El Sistema de Registro de Descenso fue capaz de grabar de manera eficaz, en condiciones reales de vuelo, el ascenso del vehículo científico manteniendo la orientación de la cámara en una dirección. Sin embargo, durante el descenso, por problemas de estabilidad del CanSat no se puede apreciar la acción del controlador.
\end{itemize}
Los sistema de liberación y de despligue del paracaídas funcionaron de manera correcta durante las pruebas y condiciones de vuelo real, información que puede ser corroborada con la gráfica que presenta los cambios de estado. En el caso del vuelo, como el CanSat estaba cayendo de manera incorrecta, el paracaídas no se pudo inflar y por consiguiente no permitió que la orientación del CanSat fuera la adecuada para liberar al vehículo científico provocando un impacto directo con el suelo. \\

\noindent La ubicación del centro de masa del CanSat fue la responsable de que la misión, en condiciones de vuelo real, fracasara.
